Bonjour, nous sommes Maxime et Émile, nous avons réalisés notre mémoire intitulé Design non-garanti
ensemble. Nous vous invitons à le consulter à l'adresse
[www.design-non-garanti.pw](http://www.design-non-garanti.pw).

Nous proposons une version d'une licence publique design non-garanti afin d'introduire et
contextualiser notre mémoire. Les dix principes présentés dans cette licence sont librement inspirés
des « dix principes pour créer des produits à l'image de Google » apparut en 2008 à l'adresse
[www.google.com/corporate/ux](http://www.google.com/corporate/ux).

Le répertoire de travail contenant sources, versions, archives, ressources, essais, ratés, etc. est
disponible à l'adresse [www.gitlab.com/design-non-garanti](https://gitlab.com/design-non-garanti)
que vous êtes invité à étudier, copier, modifier.






----



Cette lecture à l'écran est pour nous l'occasion d'expérimenter des modalités de lecture.
En faire une version papier nous a alors sembler être une voie de secours évitant de se
heurter à la lecture à l'écran.

Entrepris dans un environnement / eprit  blabla
produire autre chose que de l'écrit à lire et réutiliser









            - Ce mémoire à été fait à 2
                * intérêts communs 
                * la volonté de travailler à 2
                * produire un mémoire à 2
            - Ce mémoire est lisible sur le web 
                * intérroger modalités de lecture à l'écran
                * intérêt pour la programmation
                * proposer d'autre choses utilisant les
                * pas sur papier:
                    * produire une simple copie
                    * penser à l'origine à l'écran papier empêche de faire cette lecture
                    * pourquoi faire un format papier pourquoi faire des recherches pour la lecture écran 
                    * produire une copie
            - Ce mémoire peut évolué à partir changé vers le bien ou le mal

            À la place d'une version papier nous proposons une licence
            
            cette licence est disponible à l'adresse
            vous pouvez changer en recherchant [objet] et le remplacé par l'objet de votre choix                


r
            
- le fait de travailler en web produire des pages web et des modalités de lecture du code quoi c'est aussi quelques chose qui peut être réutiliser par d'autre le code comme écriture est donc réutilisable
            - ici cette licence orienté vers une critique questionnement elle s'éloigne des licences qui détermine un contexte juridique

            vous trouverez




Bonjour.
Nous sommes Maxime et Emile. 
Nous avons décider d'écrire ce mémoire ensemble. Ainsi que de
proposer une lecture à l'écran. 



**lecture à l'écran**

comme la plupart des m

la fameuse deadline de rendu se rapprochant
d'autant plus que les textes officiel demande de fournir une version papier
la question de la lecture sur papier s'est alors posée 


le mémoire à d'abord été penser pour une lecture à l'écran
en faire une *adaptation* papier afin de répondre aux textes officiels
nous a alors sembler s'éloigné de notre propos

cette lecture à l'écran sera propablement déroutante
elle ne s'inscrit pas dans une volonté d'adaptation du papier à l'écran afin de fournir la
lisibilité et la simplicité que nous a apporté 2000 ans de pratiques d'impression et du codex
comme peut le faire
mais plutôt dans une volonté
d'essai
d'interrogation

au lieu de proposer une adaption sur papier nous vous proposons ce texte apéritif et nous vous
invitons à vous rendre à l'adresse <a
href="www.design-non-garanti-pw">"www.design-non-garanti-pw</a>
Les

usages des ordinateurs


Habituellement



Art. 6: La formation dispensée comprend des enseignements théoriques, méthodologiques et appliqués et,
lorsqu'elle l'exige, un ou plusieurs stages. Elle comprend également une initiation à la recherche
et, notam ment, la rédaction d'un mémoire ou d'autres travaux d'études personnels.  L'organisation
de la formation ainsi que les modalités de contrôle des connaissances et des aptitudes figu rent
dans la demande d'habilitation.  Le diplôme de master ne peut être délivré qu'après validation de
l'aptitude à maîtriser au moins une langue vivante étrangère. Les parcours types de formation
comprennent des enseignements permettant aux étu diants d'acquérir cette aptitude. 


legi france
florence

